export const questions = [
    // អែសរ៉ា


    // heng
    {
        question: "តើពួកសាសន៍យូដាបានអាស្រ័យនៅក្រុងបាប៊ីឡូនរយៈពេលប៉ុន្មានឆ្នាំ?",
        answer: "៧០ ឆ្នាំ",
        type: 1, // represented esra questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "ស្ដេចឈ្មោះអ្វី ដែលបានអនុញ្ញាតឲពួកយូដាវិលទៅអីស្រាអែលវិញ?",
        answer: "ស៊ីរូស ស្ដេចពើស៊ី",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "នៅពេលទៅដល់ហើយ តើពួកគេចាប់ផ្ដើមធ្វើអ្វីមុនគេ?",
        answer: "ស្អាងអាសនា ថ្វាយបង្គំ",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើពួកទាំងនោះធ្វើអ្វីទៀត បន្ទាប់ពីស្អាងអាសនារួច?",
        answer: "សាងសង់ព្រះវិហារ",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើអ្នកណាជាអ្នកដឹកនាំបណ្ដាជនត្រឡប់ពីបាប៊ីឡូនវិញ?",
        answer: "សូរ៉ូបាបិល និងយេសួរ",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើមានអ្វីកើតឡើង កាលពួកជាងកំពុងតែដាក់ជើងជញ្ជាំងព្រះវិហារឡើង?",
        answer: "មានអ្នកខ្លះ បានស្រែកហោរដោយអរសប្បាយ ហើយខ្លះទៀតយំ",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើអ្នកណាដែលបានមកបង្កបញ្ហាដល់ពួកសាសន៍យូដា?",
        answer: "ពួកសាសន៍សាម៉ារី",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "ស្ដេចដារីយុស បានចេញបង្គាប់ថា បើអ្នកណាបំផ្លាស់បំប្រែប្រកាសនេះនឹងត្រូវមានទោសបែបណា?",
        answer: "ដោះធ្នឹម១ពីផ្ទះអ្នកនោះបញ្ឈរឡើងចងកគេ ផ្ទះគេទុកសំរាប់បន្ទោលាមក",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើព្រះវិហារយេរូសាឡិមត្រូវបានសាងសង់ក្នុងរាជ្យស្ដេចណាខ្លះ?",
        answer: "ស៊ីរូស ដារីយុស និងអើថាស៊ើកសេស ជាស្ដេចពើស៊ី",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើមានបញ្ហាអ្វីនៅក្នុងចំណោមបណ្ដាជន?",
        answer: "ការរៀបការជាមួយសាសន៍ដទៃ",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "ពេលអែសរ៉ាបានឮពីការរៀបការជាមួយសាសន៍ដទៃ តើគាត់ធ្វើបែបណា?",
        answer: "ហែកសំលៀកបំពាក់ បោចសក់ក្បាល និងពុកចង្ការរបស់ខ្លួន ហើយស្លុតចិត្តអង្គុយនៅ",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "heng"
    },

    // phon
    {
        question: "តើមានអ្វីកើតឡើង នៅក្នុងឆ្នាំទី១ នៃស្ដេចស៊ីរុសជាស្ដេចពើស៊ី?",
        answer: "មានបញ្ជាអនុញ្ញាត្ត អោយសាសន៍អ៊ីស្រាអែលណាដែលចង់វិលត្រឡប់ទៅ ក្រុងយេរូសាឡិមវិញ ដើម្បីធ្វើព្រះវិហារនោះអោយគេទៅចុះ ព្រមទាំងជួយផ្គត់ផ្គង់ដល់ការសាងសង់ផង",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើនរណាខ្លះដែលបាន ផ្ដើមគំនិតធ្វើព្រះវិហារឡើងវិញ?",
        answer: "សូរ៉បាបិល និងយេសួរ",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើព្រះវិហារបានផ្អាកធ្វើ ដល់ឆ្នាំទីប៉ុន្មាននៃរាជ្យស្ដេចណា?",
        answer: "ផ្អាកដល់ឆ្នាំទី២នៃរាជ្យ​ ស្ដេចដារីយូសជាស្ដេចពើស៊ីទើបចាប់ធ្វើបន្តទៀត",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើនរណាខ្លះដែលរារាំង ក្នុងការធ្វើព្រះវិហារ?",
        answer: "ថាថ្នាយ, សេថារ-បូសណាយ​ និងគូកនរបស់គាត់",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើអែសរ៉ាជាជំនាន់ក្រោយរបស់អ្នកណា?",
        answer: "ជំនាន់ក្រោយរបស់អឺរ៉ុន",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើអែសរ៉ាមានការងារជាអ្វី?",
        answer: "គាត់មានការងារជាស្មៀន",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើការអ្វីដែលនាំអោយអែសរ៉ាស្លុតចិត្ត?",
        answer: "ពួកអ៊ីស្រាអែល ពួកសង្ឃ និងពួកលេវី បានយកស្រ្ដីសាសន៍ដទៃមកធ្វើប្រពន្ធ",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "phon"
    },

    // khom
    {
        question: "តើស្ដេចឈ្មោះអ្វី? នៃប្រទេសណា? ដែលបានបង្គាប់អោយគេស្អាងព្រះវិហារឡើងវិញ?",
        answer: "ស្ដេចស៊ីរូស នៃប្រទេសពើស៊ី",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "តើបណ្ដាជនមានចិត្តមូលគ្នាតែមួយនៅកន្លែងណា?",
        answer: "ក្រុងយេរូសាឡិម",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "នៅពេលចាប់តាំងដាក់ជើងជញ្ជាំង តើបណ្ដាជនគេបាននាំគ្នាច្រៀងឆ្លើងឆ្លងគ្នាថាយ៉ាងដូចម្ដេច?",
        answer: "ទ្រង់ប្រកបដោយករុណាគុណ​ សេចក្តីសប្បុរសនៃទ្រង់ស្ថិតស្ថេរនៅអស់កល្បជានិច្ច",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "ចូររៀបរាប់ឈ្មៅស្ដេចពើស៊ីតាមដំណាក់កាល?",
        answer: "ស៊ីរូស ដារីយុស អ័ហាស៊ូរុស និងអើថាសើកសេស",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "តើព្រះវិហារដែលស្ដេចស៊ីរូសបានបង្គាប់អោយសាងសង់មានកម្ពស់ប៉ុន្មាន? និងទទឹងប៉ុន្មាន?",
        answer: "មានកម្ពស់៦០ហត្ថ ទទឹង៦០ហត្ថ",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "តើព្រះវិហារត្រូវបានស្អាងឡើងរួចជាស្រេចវិញនៅក្នុងរាជ្យស្ដេចអង្គណានៃស្ដេចពើស៊ី?",
        answer: "ដារីយុស",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "តើលោកអែសរ៉ាជាស្មៀនដែលស្ទាត់ជំនាញខាងក្រិត្យវិន័យរបស់អ្នកណា?",
        answer: "លោកម៉ូសេ",
        type: 1,  // represented esra questions
        teacher: "khom"
    },



    // នេហេមា

    // heng
    {
        question: "តើនេហេមា ជាអ្នកណា?",
        answer: "អ្នកថ្វាយពែងដល់ស្ដេច",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើនេហេមា បានធ្វើអ្វីបន្ទាប់ពីបានឭថា កំផែងក្រុងត្រូវបំផ្លាញ?",
        answer: "អង្គុយយំ ហើយសៅសោកនៅអស់ពីរបីថ្ងៃ ក៍តម ហើយអធិស្ធាន",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើពួកណាខ្លះ ដែលបានព្យាមយាមរារាំងការសាងសង់កំផែងឡើងវិញ?",
        answer: "សានបាឡាត ជាអ្នកស្រុកហូរ៉ូណែម និងថូប៊ីយ៉ា សាសន៍អាំម៉ូន ហើយកេសែម ជាសាសន៍អារ៉ាប់",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើពួកគេចំអកដល់កំផែងដែលពួកយូដាបានសាងសង់ថាម៉េច?",
        answer: "បើគ្រាន់តែមានចចមួយឡើងទៅលើកំផែងថ្ម ដែលគេកំពុងតែធ្វើនោះរលំទៅហើយ",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើពួកអ្នកធ្វើកំផែង គេធ្វើការបែបណា?",
        answer: "ធ្វើការដោយដៃម្ខាង ដៃម្ខាងទៀតកាន់គ្រឿងសស្រា្តវុធ",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើកំផែងទីក្រុងយេរូសាឡិមបានធ្វើរួចក្នុងរយះពេលប៉ុន្មាន?",
        answer: "៥២ ថ្ងៃ",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "heng"
    },

    // phon
    {
        question: "តើនេហេមា ធ្វើជាអ្នកថ្វាយពែង បម្រើដល់ស្ដេចអង្គណា?",
        answer: "អើថាសើកសេស",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើនរណាប្រាប់នេហេមាថាពួកយូដាត្រូវចាប់ទៅជាឈ្លើយ​ ហើយក្រុងយេរូសាឡិម ត្រូវបំផ្លាញអស់?",
        answer: "ហាណានី",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើនេហេមាទៅធ្វើអ្វីនៅក្នុងយេរូសាឡិម?",
        answer: "ធ្វើកំផែងក្រុងយេរូសាឡិម",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើនរណាខ្លះដែលរំខាននេហេមា ក្នុងការជួសជុលកំផែងក្រុងឡើងវិញ?",
        answer: "សានបាឡាត, ថូប៊ីយ៉ា",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើកំផែងក្រុងយេរូសាឡិមជួសជុលហើយក្នុងរយះពេលប៉ុន្មានថ្ងៃ?",
        answer: "៥២ ថ្ងៃ",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើនេហេមាធ្វើជាចៅហ្វាយនៅស្រុកយូដាអស់ប៉ុន្មានឆ្នាំ?",
        answer: "១២ ឆ្នាំ",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើសង្ឃមួយណាដែលភ្ជាប់ញាតិនឺងថូប៊ីយ៉ា?",
        answer: "អេលីយ៉ាស៊ីប",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "phon"
    },

    // khom
    {
        question: "នៅពេលដែលនេហេមាបានដឹងដំណឹងថាកំផែងក្រុងយេរូសាឡិមបានបាក់បែក តើគាត់បានធ្វើអ្វី?",
        answer: "គាត់បានអង្គុយយំ សៅសោកអស់ ២ ៣ថ្ងៃ តមអត់ និងអធិស្ធាន",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "ពួកសាសន៍យូដាកំពុងសាងសង់កំផែងឡើងវិញ តើអ្នកណាមានចិត្តឡកឡឺយដល់គេ?",
        answer: "សានបាឡាត",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "ថូប៊ីយ៉ាដែលជាអ្នកប្រឆាំងនិងការសាងសង់កំផែងឡើងវិញ​ តើជាសាសន៍អ្វី?",
        answer: "សាសន៍អាំម៉ូន",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "តើអ្នកណាខ្លះដែលបានហៅនេហេមាទៅពិគ្រោះគ្នារឿងសាងសង់ព្រះវិហារ?",
        answer: "សាបាឡាននិងកេសែម",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "តើកំផែងក្រុងយេរូសាឡិមបានជួសជុលឡើងវិញអស់រយះពេលប៉ុន្មាន?",
        answer: "៥២ ថ្ងៃ",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "តើសាសន៍ណាខ្លះដែលត្រូវបានហាម​ មិនអោយចូលទៅក្នុងពួកជំនុំនៃព្រះឡើយ?",
        answer: "ម៉ូអាប់ អាំម៉ូន",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "តើកេសែមជាសាសន៍អ្វី?",
        answer: "សាសន៍អារ៉ាប់",
        type: 2,  // represented nehemea questions
        teacher: "khom"
    },

    // នាងអែសធើ

    // heng
    {
        question: "តើកណ្ឌគម្ពីរមួយណាដែលអត់មាននិយាយអំពីព្រះជាម្ចាស់?",
        answer: "កណ្ឌ អែសធើរ",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "ក្រោយពីទទួលបានការអនុញ្ញាត សាសន៍យូដាទាំងអស់បាននាំគ្នាត្រឡប់ទៅវិញ តែមានមនុស្សពីរនាក់ ក្នុងចំណោមពួកយូដាផ្សេងទៀតមិនបានត្រឡប់ទៅវិញទេ តើជាអ្នកណា?",
        answer: "ម៉ាដេកាយ និងអែសធើរ",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើឈ្មោះ១ទៀត របស់អែសធើរ ជាអ្វី?",
        answer: "ហាដាសា",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើភ្នាក់ងារ ២នាក់ ដែលចង់ធ្វើឃាតស្ដេចអ៍ហាស៊ូរុសឈ្មោះអ្វីខ្លះ?",
        answer: "ប៊ីកថាន និងថេរែស",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើអ្នកណាដែលជាខ្មាំងសត្រូវរបស់ម៉ាដេកាយ និងសាសន៍យូដា?",
        answer: "ហាម៉ាន",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើអ្នកណាដែលហាម៉ានចង់បំផ្លាញ?",
        answer: "សាសន៍យូដា ទាំងអស់",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើហាម៉ាន បានប្រគល់ប្រាក់ប៉ុន្មានដល់ស្ដេច ដើម្បីបំផ្លាញសាសន៍យូដា?",
        answer: "១មុឺនហាប",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "នៅពេលឈ្នះលើខ្មាំងសត្រូវហើយ តើពួកគេប្រារព្ធធ្វើពិធីបុណ្យអ្វី?",
        answer: "បុណ្យពោរ",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "heng"
    },

    // phon

    {
        question: "តើស្ដេចអ័ហាស៊ូរុស សោយរាជ្យលើប៉ុន្មានខេត្ត?",
        answer: "១២៧ខេត្ត",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើនរណាដែលបានទទួលការតែងតាំងអោយធ្វើជាអគ្គមហេសីជំនួសព្រះនាង វ៉ាសធី?",
        answer: "អេសធើ",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើម៉ាដេកាយនិងអេសធើ ត្រូវជាអ្វីនឹងគ្នា?",
        answer: "បងប្អុនជីដូនមួយ",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើអ្នកដែលចង់សំលាប់ជនជាតិអ៊ីស្រាអែលផ្ដាច់ពូជ មានឈ្មោះអ្វី?",
        answer: "ហាម៉ាន",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើបុណ្យដែលបានកំណត់ក្នងការសំលាប់ជនជាតិអ៊ីស្រាអែល ឈ្មោះបុណ្យអ្វី?",
        answer: "បុណ្យពោរ",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើហាម៉ានមានកូនប៉ុន្មាននាក់?",
        answer: "១០នាក់",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "phon"
    },
    {
        question: "តើឈ្មោះមួយទៀតតបស់អេសធើឈ្មោះអ្វី?",
        answer: "ហាដាសា",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "phon"
    },

    // khom

    {
        question: "តើស្ដេចមានឈ្មោះអ្វី? ហើយសោយរាជ្យលើប៉ុន្មានខេត្ត?",
        answer: "ដែលចាប់តាំងពីស្រុកក្លិង្គរហូតអេធីយ៉ូពី អ័ហាសូរូស សោយរាជ្យ១២៧ខេត្ត",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "តើព្រះនាងឈ្មោះអ្វីដែលបានបដិសេធការអញ្ជើញរបស់ស្ដេចចូលរួមកម្មវិធី?",
        answer: "វ៉ាសធី",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "នៅក្រុងស៊ូសានមានសាសន៍យូដាម្នាក់ឈ្មោះអ្វីដែលជាពូជបេនយ៉ាមីន?",
        answer: "ម៉ាដេកាយ",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "តើព្រះនាងអែសធើមានឈ្មោះមួយផ្សេងទៀតហៅថាអ្វី?",
        answer: "ហាដាសា",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "តើស្ដេចអ័ហាសូរុសបានលើកដំកើងមនុស្សម្នាក់ដែលមានឈ្មោះដាអ្វី?ជាកូនអ្នកណា?សាសន៍?",
        answer: "ហាម៉ាន ជាកូនអាំម្ដាថា សាសន៍អ័កាក់",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "khom"
    },
    {
        question: "តើពួកសាសន៍យូដាបានការពារខ្លួនដោយសំលាប់មនុស្សអស់ប៉ុន្មាននាក់?",
        answer: "៧មុឺន៥ពាន់នាក់",
        type: 3,  // represented ester questions
        teacher: "khom"
    },

    // កិច្ចការ

    // គ្រូសុខហេង
    {
        question: "តើព្រះគម្ពីរកិច្ចការសរសេរឡើងដោយអ្នកណា?",
        answer: "លោកលូកា",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើព្រះគម្ពីរកិច្ចការសរសេរផ្ញើរទៅអ្នកណា?",
        answer: "លោកថេវភីល",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើទេវតាប៉ុន្មានបានបានលេចឲពួកសិស្សឃើញ ពេលព្រះយេស៊ូវយាងទៅស្ថានសួគ៏វិញ?",
        answer: "២ អង្គ",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើមានមនុស្សប៉ុន្មាននាក់បានប្រជុំគ្នានៅផ្ទះម៉ាកុសខាងលើ?",
        answer: "១២០ នាក់",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើមនុស្ស ២នាក់ដែលឈរឈ្មោះឲ្យគេបោះឆ្នោត មានឈ្មោះអ្វីខ្លះ?",
        answer: "យ៉ូសែប ដែលហៅថា បារសាបាស ដែលមានឈ្មោះយូស្គូសផងនោះ១ និងម៉ាត់ធាស១",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើអ្នកណាដែលត្រូវបានតាំងឡើងជំនួសយូដាស-អ៊ីស្ការីយ៉ុត?",
        answer: "ម៉ាត់ធាស",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើមានអ្វីបានកើតឡើងនៅក្នុងថ្ងៃបុណ្យទី៥០?",
        answer: "ព្រះវិញ្ញាណបរិសុទ្ធ ដូចជាអណ្តាតភ្លើង មកសណ្ឋិតលើពួកសិស្ស",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "បន្ទាប់ពីបានពេញដោយព្រះវិញ្ញាណបរិសុទ្ធ តើមានអ្វីបានកើតឡើងចំពោះពួកសិស្ស?",
        answer: " ចាប់ផ្តើមនិយាយ ភាសាផ្សេងៗ តាមដែលព្រះវិញ្ញាណប្រទានឲ្យ។",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "ពេលពួកសិស្សនិយាយភាសាផ្សេងៗ តើគេចំអកឲ្យពួកសិស្សថាម៉េច?",
        answer: "ពួកនេះស្រវឹងស្រាថ្មីទេ។",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើពេលដែលគេចំអកឲ្យពួកសិស្សនោះស្ថិតនៅម៉ោងប៉ុន្មាន?",
        answer: "ម៉ោង៩ព្រឹក",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "នៅពេលបណ្តាជនសួរថា «តើយើងខ្ញុំត្រូវធ្វើដូចម្តេច» តើពេត្រុសឆ្លើយថាម៉េច? ",
        answer: "ចូរអ្នករាល់គ្នាប្រែចិត្តចុះ ហើយ ទទួលបុណ្យជ្រមុជទឹកទាំងអស់គ្នា ដោយនូវព្រះនាមព្រះយេស៊ូវគ្រីស្ទ ប្រយោជន៍ឲ្យបានរួចពីបាប នោះអ្នករាល់គ្នានឹង ទទួលអំណោយទាន ជាព្រះវិញ្ញាណបរិសុទ្ធ។",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "បន្ទាប់ពីឮការប្រកាសរបស់ពេត្រុសហើយ តើមានមនុស្សជឿថែមទៀតប៉ុន្មាន?",
        answer: "៣ ពាន់នាក់",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើពួកអ្នកជឿ គេតែងតែធ្វើអ្វីជារៀងរាល់ថ្ងៃ?",
        answer: "ព្យាយាមក្នុងសេចក្តីបង្រៀនរបស់ពួកសាវក ហើយក្នុងសេចក្តី ប្រកបគ្នា ព្រមទាំងការកាច់នំប៉័ង និងសេចក្ដីអធិស្ឋានផង។",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើពេត្រុស និងយ៉ូហាន តែងតែឡើងទៅអធិស្ឋាននៅម៉ោងប៉ុន្មាន?",
        answer: "៣ រសៀល",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: " តើពេត្រុស និងយ៉ូហាន ប្រាប់ទៅបុរសដែលខ្វិនពីកំណើតនោះថាម៉េច?",
        answer: "ប្រាក់ ហើយនិងមាស ខ្ញុំគ្មានទេ ត របស់ដែលខ្ញុំមាន នោះខ្ញុំនឹងឲ្យដល់អ្នក គឺដោយសារព្រះនាមព្រះយេស៊ូវគ្រីស្ទ ពីស្រុកណាសារ៉ែត ចូរអ្នកក្រោកឡើង ដើរទៅចុះ។",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តាមរយៈការអធិប្បាយរបស់ពេត្រុស និងយ៉ូហាន តើមានអ្នកជឿកើនឡើងប៉ុន្មាន?",
        answer: "៤ ពាន់នាក់",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើមនុស្សដែលលោកពេត្រុស និងយ៉ូហាន បានព្យាបាលឲ្យជានោះ មានអាយុប៉ុន្មាន?",
        answer: "៤០ឆ្នាំ",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើឈ្មោះ បាណាបាស ប្រែថាម៉េច?",
        answer: "អ្នកជំនួយ",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "ប្តីប្រពន្ធដែលកុហកដល់ព្រះវិញ្ញាណបរិសុទ្ធហើយស្លាប់ឈ្មោះអ្វី?",
        answer: "អារ៉ានាស និងសាភីរ៉ា",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "បន្ទាប់ពីទេវតានៃព្រះអម្ចាស់បើកទ្វារគុកនាំពួកសាវកចេញហើយ តើពួកគេធ្វើអ្វី?",
        answer: "នាំគ្នាចូលទៅបង្រៀន ក្នុងព្រះវិហារ",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "ពេលសំដេចសង្ឃ និងពួកចាស់ទុំហាមមិនឲ្យពួកសាវកនិយាយពីឈ្មោះព្រះយេស៊ូវ ពេលនោះ តើលោកពេត្រុស និងពួកសាវកឆ្លើយតបថាម៉េច?",
        answer: "ត្រូវតែស្តាប់បង្គាប់របស់ព្រះជាជាងមនុស្ស",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },

    {
        question: "តើគ្រូរបស់សាវកប៉ុលឈ្មោះអ្វី?",
        answer: "កាម៉ាលាល ជាអ្នកប្រាជ្ញច្បាប់",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "ចូររៀបរាប់ឈ្មោះរបស់អ្នកជំនួយទាំង៧។",
        answer: "ស្ទផាន១ ភីលីព១ ប្រូខូរ៉ុស១ នីកាន័រ១ ទីម៉ូន១ ប៉ាមេណា១ និងនីកូ ឡាស១",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើលក្ខខ័ណ្ឌក្នុងការជ្រើសរើសអ្នកជំនួយមានអ្វីខ្លះ?",
        answer: "មានឈ្មោះល្អ ពេញជាព្រះវិញ្ញាណបរិសុទ្ធ និងប្រាជ្ញា ",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើអ្វីដែលពួកសាវកនិងធ្វើ បន្ទាប់ពីជ្រើសរើសអ្នកជំនួយហើយ?",
        answer: "ព្យាយាមក្នុងសេចក្តីអធិស្ឋាន និងការផ្សាយព្រះ បន្ទូល",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើអស់អ្នកដែលអង្គុយនៅក្នុងក្រុមជំនុំមើលឃើញមុខស្ទផានដូចជាអ្វី?",
        answer: "មុខទេវតា",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើគេធ្វើការកាត់ស្បែកឲ្យទារកនៅថ្ងៃទីប៉ុន្មាន បន្ទាប់ពីកើតហើយ?",
        answer: "ថ្ងៃទី៨",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "ពេលយ៉ាកុប និងពួកអ៊ីស្រាអែលចូលទៅរស់នៅអេស៊ីព្ទ តើមានចំនួនប៉ុន្មាននាក់?",
        answer: "៧៥នាក់",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើឈ្មោះ ១ទៀត របស់សាវកប៉ុលជាអ្វី?",
        answer: "សុល",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើនរណាដែលបានចុះទៅផ្សាយដំណឹងល្អនៅស្រុកសាម៉ារី?",
        answer: "ភីលីព",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: " តើមនុស្សកំរៀវម្នាក់ដែលភីលីពបានទៅជួបជាសាសន៍អ្វី?",
        answer: "សាសន៍អេធីយ៉ូពី",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើមនុស្សកំរៀវនោះទៅយេរូសាឡិមដើម្បីអ្វី?",
        answer: "ថ្វាយបង្គំ",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "នៅលើរទេះ តើបុរសសាសន៍អេធីយ៉ូពីនោះកំពុងតែអានក័ណ្ឌគម្ពីរមួយណា?",
        answer: "អេសាយ",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើសុលបានជួបជាមួយនឹងព្រះយេស៊ូវនៅពេលណា?",
        answer: "ពេលធ្វើដំណើរទៅក្រុងដាម៉ាស",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើនរណាដែលព្រះយេស៊ូវប្រាប់ឲ្យទៅជួបជាមួយសុល?",
        answer: "អាន៉ានាស",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើបុរសដែលមានជំងឺឈឺស្លាប់ដៃជើងដេកនៅលើគ្រែអស់៨ឆ្នាំមកហើយឈ្មោះអ្វី?",
        answer: "អេនាស",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើឈ្មោះ «តេប៊ីថា» ស្រាយថាម៉េច?",
        answer: "នាងក្ដាន់",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើមេទ័បរ៉ូមដែលបានដែលចាត់គេឲ្យទៅហៅពេត្រុសឈ្មោះអី្វ?",
        answer: "កូនេលាស",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើពេត្រុសឃើញការបើកសម្ដែងពីព្រះប៉ុន្មានដង?",
        answer: "៣ ដង",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },

    {
        question: "តើពាក្យ«គ្រីស្ទាន»ត្រូវបានហៅជាលើកដំបូងនៅឯណា?​ ដោយអ្នកណា?",
        answer: "នៅអាន់ទីយ៉ូក ដោយពួកអ្នកមិនជឿ",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើហោរាឈ្មោះអ្វីដែលបានទាយពីអំណត់អត់ជាខ្លាំង?",
        answer: "អ័ក្តាបុស",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើអ្នកណាដែលបានសំឡាប់យ៉ាកុប ជាបងយ៉ូហាន?",
        answer: "ស្ដេចហេរ៉ូឌ",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើស្រីបំរើម្នាក់ដែលបានបើកទ្វាឲ្យពេត្រុសឈ្មោះអ្វី?",
        answer: "រ៉ូដា",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើស្ដេចហេរ៉ូឌស្លាប់ដោយរបៀបណា?",
        answer: "ដោយដង្កូវចុះ",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើព្រះវិញ្ញាណបរិសុទ្ធឲ្យញែកអ្នកណាចេញពីគ្នា?",
        answer: "ប៉ុល និងបាណាបាស",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "បន្ទាប់ពីប៉ុល និងបាណាបាស ប្រោសមនុស្សខ្វិនម្នាក់នៅលើស្ត្រាឲ្យជា តើមានអ្វីកើតឡើង?",
        answer: "បណ្ដាជនហៅបាណា បាស ជាព្រះសេយូស ហើយប៉ុល ជាព្រះស៊ើរមេស",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើបញ្ហាចំបងក្នុងជំពូក១៥ ជាអ្វី?",
        answer: "ការកាត់ស្បែក",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "តើស្រ្តីអ្នកជំនួញល័ខពណ៌ស្វាយដែលបានទទួលជឿព្រះយេស៊ូវឈ្មោះអ្វី?",
        answer: "លីឌា",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "បន្ទាប់ពីប៉ុលនិងស៊ីឡាស អធិស្ឋាននិងច្រៀងសរសើរដល់ព្រះរួច តើមានអ្វីកើតឡើង?",
        answer: "កក្រើកដីជាខ្លាំង ហើយទ្វារ គុកទាំងប៉ុន្មានបានបើកចំហរ ខ្នោះក៏របូតចេញទាំងអស់",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },
    {
        question: "នៅអាថែន មានរូបព្រះជាច្រើន តែមានព្រះ១ អត់មានឈ្មោះ តើជាអ្វី?",
        answer: "ព្រះដ៏ពុំស្គាល់",
        type: 4,  // represented luca questions
        teacher: "heng"
    },

    // គ្រូហេង
    // {
    //     question: "",
    //     answer: "",
    //     type: 4,  // represented luca questions
    //     teacher: "heng"
    // },



];
